獨裁佛朗哥倒台後首次 西班牙極右黨入議會

2018年12月04日

獨裁佛朗哥倒台後首次
西班牙極右黨入議會

聲音黨領袖阿瓦斯卡爾（左）得知選舉結果後，跟黨友慶祝。路透社

西班牙極右「聲音黨」（Vox）前日在自治區安達盧西亞（Andalucía）的地方選舉中，取下12個地區議會議席；是當地自1975年佛朗哥獨裁政權倒下後，首次有極右政黨躋身立法機關。當地工社黨（Pose-A）的執政地位勢受動搖，秘書長迪亞斯（Susana Diaz）指「極端右翼勢力來到我們這裏了」。

相關新聞：難民湧歐 反穆斯林掀極右浪潮

極右勢力在歐洲多國迅速冒起，在工社黨執政了36年的安達盧西亞亦不例外。當地議會共有109席，工社黨在今次選舉中喪失12席，僅得33席；而極左選舉聯盟Adelante Andalucía也失了3席，取得17席。

執政黨地位受威脅

對西班牙總理桑切斯帶領的工社黨來說，此結果無疑是個警號。中間傾右的人民黨主席卡薩多（Pablo Casado）更指「這是把工社黨及桑切斯拉下台的第一步」。而在地區層面上，若然取得26票的人民黨和同樣傾右的公民黨，與聲音黨聯合起來，成為議會中的大多數，社會黨的執政地位就會不保。人民黨指，三個政黨將磋商合作安排。

前日結果出爐後，聲音黨參選人塞拉諾（Francisco Serrano）在當地塞維利亞省向大批支持者說：「現在是時候大聲並清楚地，高呼我們是誰和我們的地方。」群眾邊揮舞國旗，邊高呼回答：「西班牙！西班牙！」工社黨的氣氛則較為沉重，迪亞斯指「我們雖然勝出了選舉，但為社會勞動黨來說，這是個失落的晚上」，「左翼失去重要的陣地。最糟糕的是，在歐洲其他國家冒起的極端右翼勢力來到我們這裏了」。

提倡「極端的需要」

打着「讓西班牙再次偉大」旗號參選的聲音黨，並不喜歡「極端主義」這個標籤，其領袖強調政黨提倡的是「極端的需要」。聲音黨自2014年創黨以來，一直被視為鼓吹民粹、極右、反移民及反穆斯林，多年來都未能在政壇上建立影響力。但自從他們在上月的集會號召到9,000多名支持者出席，逼滿馬德里一個體育館後，引起政界注目。黨主席阿瓦斯卡爾指，近日能凝聚支持是因「能與數以百萬計的西班牙人的思想同步」。分析亦指，其冒起跟加泰羅尼亞獨立運動有關。有不少西班牙人不滿人民黨及公民黨的反獨立取態不夠強硬，轉向支持更進取的聲音黨。

路透社/英國廣播公司/美聯社

下一則
下一則
難民湧歐 反穆斯林掀極右浪潮

畀班難民入嚟嘅後果

元首萬歲！

幾時先到香港

反左膠浪潮開始~

香港？
DQ你

香港只有納稅黨 迫你交稅去起埋哂d on9野